% @Points 5
% @Packages tdsfrmath cancel
\begin{enumerate}
  \item Les décompositions en produit de facteurs premiers de $126$ et $525$ sont~:
        \begin{align*}
          126 & = 2 \times 3^2 \times 7 & 525 & = 3 \times 5^2 \times 7
        \end{align*}
  \item On a~:
        \begin{align*}
          \frac{126}{525} & = \frac{2 \times 3^2 \times 7}{3 \times 5^2 \times 7}                                             \\
                          & = \frac{2 \times 3 \times \cancel{3} \times \cancel{7}}{\cancel{3} \times 5^2  \times \cancel{7}} \\
                          & = \frac{2\times3}{5^2}                                                                            \\
                          & = \frac{6}{25}
        \end{align*}
        $\frac{6}{25}$ est irréductible.
  \item On a :
        \begin{align*}
          126 & = 1 \times 126 \\
              & = 2 \times 63  \\
              & = 3 \times 42  \\
              & = 6 \times 21  \\
              & = 7 \times 18  \\
              & = 9 \times 14
        \end{align*}
        La liste de tous les diviseurs de $126$ est donc \anuplet{1 2 3 6 7 9 14 18 21 42 63 126}.
  \item On peut écrire~:
        \begin{align*}
          A & = 2^8\times3^7\times7^8\times11^4                                                               \\
          A & = \left(2\times2^7\right)\times\left(3^2\times3^5\right)\times\left(7\times7^7\right)\times11^4 \\
          A & = \left(2 \times 3^2 \times 7\right)\times\left(2^7\times3^5\times7^7\times11^4\right)          \\
          A & = 126\times\left(2^7\times3^5\times7^7\times11^4\right)                                         \\
        \end{align*}
        Le nombre $A=$ est donc bien un multiple de $126$.
\end{enumerate}
